【令摩佬又愛又恨...】曼聯1億天王終於爆發！

歐聯聯賽，曼聯3-0輕取伯爾尼青年人。場上隊長普巴今場恐怖爆發，他一人獨造了3粒入球，攻入2球並助攻1球，可以說憑藉著一已之力帶走了比賽。頂著各路媒體和球迷的質疑聲，普巴踢出了一場爆發的表現，只是不知道他能否將這樣的好狀態延續下去……

曼聯右閘華倫西亞今場沒有出戰，普巴成為了曼聯的場上隊長。雖然普巴沒有被正式認命為曼聯的第二隊長，但當華倫西亞不在場時，普巴就是摩連奴欽點的隊長。史高斯表示摩帥這樣做，是為了鞭策普巴，要他學習如何成為一名領袖。

普巴不辱使命，今場他拿出了MVP級別的表演。從OPTA統計來看，普巴今場完成了54腳傳球，傳球成功率達到了93%。雖然傳球次數並不是最多的，但普巴是在對方半場傳球次數是最多的，達到了14次，成功率達到了90%。本來，普巴的防守態度一直是摩連奴最為不滿意的，但今場普巴竟然有11次成功的反搶，為全場之最。這說明他在比賽中真的非常認真。

當普巴全身心投入到比賽當中，他就會變得異常的恐怖。第36分鐘，普巴為曼聯打開了勝利之門。普巴在禁區前沿策動攻勢，他將球傳給了站在禁區線上的費特，想要與隊友做過一次踢牆的配合，伯爾尼青年人後衛上前將球一捅，球正好來到了普巴的腳下，曼聯隊長極為冷靜地用右腳一射，左腳直接爆射近角得分。普巴的整個動作一氣呵成，里奧費迪南：「普巴在傳給費特的時候，他的腦裡面已經計劃好了這次射門，他的思緒轉得非常快，而且他的技術能力都夠跟得上他的思維，這就是他的價值所在，我真的愛死普巴了。」

普巴今場的另一個考驗是主射12碼。眾所周之，在英超第4輪曼聯2-0戰勝般尼的比賽當中，普巴曾射失了一粒12碼，但普巴仍然是摩連奴心目當中的第一12碼手。第44分鐘，盧基-梳爾左路傳中打在姆巴布手上，球證判射12碼，普巴將球射向右側，雖然青年人的門將判斷對了方向，但這球質量射得極高，最終還是飛入球網。ESPN記者阿歷斯-肖說：「以前我看普巴射12碼，真的非常緊張。直到他罰進的12碼數超過了10個。」

普巴身上的另外一個優點是視野開闊。第67分鐘，曼聯形成反擊，普巴從後場帶球一路狂奔殺向對方半場，這時曼聯有3個人在無球跑動，馬迪爾抱緊左路在向前壓，盧卡古斜插到右側，拉舒福特不斷地中路奔向禁區。這時普巴有3個傳球選擇，但他並沒有盲目地傳球，直到看到青年隊的一名左閘往中路補防時，馬迪爾的位置被徹底空了出來，普巴就利用這轉瞬間的機會，將球「餵」到了馬迪爾的腳下，後者輕鬆射門得分。

這看似是一次好輕鬆的反擊，但普巴的傳球時機，以及到底傳給誰，這是非常值得玩味的。這體現了普巴極高的球商。歐洲足協官網稱：「普巴在這一次反擊當中做得非常好，他做了所有對的事情。」

普巴今季在6場比賽當中已經攻入了4球並有1次助攻。而在上季直至到4月7日，普巴的入球數也只有4球，單從數據上來說，普巴的表現可圈可點。賽後，歐洲足協官網將今場的MVP給了普巴。《Whoscored》的評分當中，普巴獲得了9.3分的超高評分。《曼徹斯特晚報》也為了普巴全場評出最高的8分。

對於摩連奴來說，普巴是一個令他又愛又恨的角色。愛他是因為普巴的確是能決定曼聯上限的核心人物，只要他火力全開，曼聯就有能力去和其他豪門競爭。恨他是因為普巴總是狀態起伏不定，場外的一些爭議言論也屢屢讓摩連奴壓力陡增。

普巴已經表現出自己完全能夠勝任曼聯核心的角色。摩連奴要做的就是留住普巴，讓他成為「紅魔」復興的核心。畢竟在今年夏天，普巴與祖雲達斯的轉會緋聞傳得沸沸揚揚。正如里奧費迪南所說的：「在目前轉會市場上，找不到像普巴這樣各個方面都處於頂級的球員。」從普巴自身的角度來說，他需要做得就是令自己的表現更穩定，而不是好一場壞一場。只要普巴能夠踢出身價，曼聯今季還是有希望在各條戰線拿到令人滿意的成績的。

有睇場波就知佢斷左幾多球波

幾時到全能王爆發

贏咗對垃圾就打晒飛機

獌狗

普巴

打贏年青人咋

睇文仲以為皇疤拜

獌狗

瑞士班霸年青人呀,樓上班唔SICK BALL

篇野我係曼迷都睇到有D 面紅

球正好來到了普巴的腳下，曼聯隊長極為冷靜地用右腳一射，左腳直接爆射近角得分。

曼聯隊長極為冷靜地用右腳一射，左腳直接爆射近角得分。普巴的整個動作一氣呵成

我仲以為贏咩隊

中文都唔識打。。。

弱隊屠夫 咁似某球王

準備第日拎返黎binc

弱隊屠夫都唔係，對白禮頓都係打到不知所謂

曼聯上限係邊

又打J

這看似是一次好輕鬆的反擊，但普巴的傳球時機，以及到底傳給誰，這是非常值得玩味的。這體現了普巴極高的球商。歐洲足協官網稱：「普巴在這一次反擊當中做得非常好，他做了所有對的事情。」

何sir超級連結人

有幾多隻腳

打起埋山神，後上奪冠不是夢

喂 好過輸先啦

年青人會唔會廢過英甲隊